【何謂Fact Check?】教你何謂真正的Fact Check

香港警察 Hong Kong Police
11月4日上午2:02 ·

【 警員無故截查女學童？澄清：警員協助女學童尋回失物 】

警方留意到社交網絡上一條短片，指責警方無故截查女學童，事實上，當時警員正協助女童尋回失物。

昨日（3日) 下午四時許，警方接獲一名女學童報案指，於港鐵寶琳站遺失銀包，要求警方協助。警員接報到場後，發現銀包置於女學童書包側袋內。女學童點算清楚無財物損失後，警員便要求女童出示身份證，以登記報案人資料。案件最終列作「誤會」。

惟以上案件遭「有心人」拍下，並附以煽情評論，聲稱軍裝警員無故截查該名女學童，質疑警方做法不妥當。

警方呼籲市民不要憑單一片段妄下判斷，更不應借機造謠生事，煽動仇警情緒，打擊警方執法。社會安寧及秩序有賴市民與警方攜手合作，警方亦會繼續保持專業，藉此得到市民的支持及信任。

In a video circulated on social media, Police were accused of unreasonably stopping and searching a schoolgirl. In fact the Police were assisting the pupil in locating her lost property.

At around 4 PM yesterday (3 November), the schoolgirl reported to Police that she had lost her wallet at Po Lam MTR station and requested police assistance. Police officers attended scene and found the wallet in her backpack. After the schoolgirl confirmed that she had suffered no loss, Police officers asked for her identity card and recorded her personal particulars for record purposes.

The above case was captured on video by a malevolent bystander and shared online. The bystander made hateful comments, questioned the Police action at scene, and suggested that the Police officers had unreasonably stopped the pupil for questioning.

It is not uncommon to come across videos and fake news online with a slanted commentary. We appeal to the members of the public to think twice before being persuaded by biased diatribes, which incite hatred and mistrust of the Police. Maintaining the peace and upholding social order is difficult without the help from members of the public. We will continue to act professionally at all times in order to gain public trust and support.

more example:

TYPO!